﻿Домашнее задание
----------------

Основы работы с Kubernetes (Часть 2)

Цель:

В этом ДЗ вы научитесь создавать минимальный сервис.

  

Описание/Пошаговая инструкция выполнения домашнего задания:

**Шаг 1.** Создать минимальный сервис, который

1.  отвечает на порту 8000
2.  имеет http-метод  
      
    GET /health/  
      
    RESPONSE: {"status": "OK"}  
      
    **Шаг 2.** Cобрать локально образ приложения в докер.  
    Запушить образ в dockerhub  
      
    **Шаг 3.** Написать манифесты для деплоя в k8s для этого сервиса.  
      
    Манифесты должны описывать сущности: Deployment, Service, Ingress.  
      
    В Deployment могут быть указаны Liveness, Readiness пробы.  
      
    Количество реплик должно быть не меньше 2. Image контейнера должен быть указан с Dockerhub.  
      
    Хост в ингрессе должен быть arch.homework. В итоге после применения манифестов GET запрос на [http://arch.homework/health](http://arch.homework/health "http://arch.homework/health") должен отдавать {“status”: “OK”}.  
      
    **Шаг 4.** На выходе предоставить  
      
    0) ссылку на github c манифестами. Манифесты должны лежать в одной директории, так чтобы можно было их все применить одной командой kubectl apply -f .  
      
    1) url, по которому можно будет получить ответ от сервиса (либо тест в postmanе).  
      
    _Задание со звездой:_  
      
    В Ingress-е должно быть правило, которое форвардит все запросы с /otusapp/{student name}/\* на сервис с rewrite-ом пути. Где {student name} - это имя студента.  
      
    Например: curl arch.homework/otusapp/aeugene/health -> рерайт пути на arch.homework/health  
      
    **Рекомендации по форме сдачи дз:**

*   использовать nginx ingress контроллер, установленный через хелм, а не встроенный в миникубик:  
    kubectl create namespace m && helm repo add ingress-nginx [https://kubernetes.github.io/ingress-nginx/](https://kubernetes.github.io/ingress-nginx/ "https://kubernetes.github.io/ingress-nginx/") && helm repo update && helm install nginx ingress-nginx/ingress-nginx --namespace m -f nginx-ingress.yaml (файл приложен к занятию)
*   [https://kubernetes.github.io/ingress-nginx/user-guide/basic-usage/](https://kubernetes.github.io/ingress-nginx/user-guide/basic-usage/ "https://kubernetes.github.io/ingress-nginx/user-guide/basic-usage/")  
    необходимо в новых версиях nginx добавлять класс ингресса  
    ingressClassName: nginx
*   прикладывать к 2 дз урл для проверки: curl [http://arch.homework/health](http://arch.homework/health "http://arch.homework/health") или как указано в дз со \*.  
      
    К 3 дз и далее дз прикладывать коллекцию postman и проверять ее работу через newman run имя\_коллекции  
    прикладывать кроме команд разворачивания приложения, команду удаления)
*   прописать у себя в /etc/hosts хост arch.homework с адресом своего миникубика (minikube ip), чтобы обращение было по имени хоста в запросах, а не айпи
*   Обратите внимание, что при сборке на m1 при запуске вашего контейнера на стандартных платформах будет ошибка такого вида:  
    standard\_init\_linux.go:228: exec user process caued: exec format error  
      
    Для сборки рекомендую указать тип платформы linux/amd64:  
    docker build --platform linux/amd64 -t tag .  
      
    Более подробно можно прочитать в статье: [https://programmerah.com/how-to-solve-docker-run-error-standard\_init\_linux-go219-exec-user-process-caused-exec-format-error-39221/](https://programmerah.com/how-to-solve-docker-run-error-standard_init_linux-go219-exec-user-process-caused-exec-format-error-39221/ "https://programmerah.com/how-to-solve-docker-run-error-standard_init_linux-go219-exec-user-process-caused-exec-format-error-39221/")

  

Критерии оценки:

"Принято" - задание выполнено полностью  
"Возвращено на доработку" - задание не выполнено полностью

  

Рекомендуем сдать до:

Статус: не сдано [Отправить ДЗ на проверку](#/homework-chat/27706/ " Отправить ДЗ на проверку")